﻿%信号处理

\chapter{信号处理}
	\section{基本}
		\subsection{求相位}
			为了取出信号的相位，并且不发生相位模糊，可以使用unwrapp函数。使用方法如下：
			
			计算一个系统相频特性，就要用到反正切函数，计算机中反正切函数规定，在一、二象限中的角度为$0\sim\pi$，三四象限的角度为$0\sim-\pi$。
若一个角度从0变到$2\pi$，但实际得到的结果是$0\sim\pi$，再由$-\pi\sim0$，在$\omega=\pi$处发生跳变，跳变幅度为$2\pi$，这就叫相位的卷绕。\fn{unwrap(w)}就是解卷绕，使相位在$\pi$处不发生跳变，从而反应出真实的相位变化。若想使相位大于$\pi$时能求出来，则对向量求相位时，起始相位应该在$-\pi\sim\pi$，这样才能保证能准确提取。如
			\begin{Code}
n = 0.5:1:1.5; Fx = exp(j*n*pi);unwrap(angle(Fx))
			\end{Code}
			结果是输出$0.5\pi$和$1.5\pi$，而若代码是
			\begin{Code}
n = 1.5:1:2.5; Fx = exp(j*n*pi);unwrap(angle(Fx))
			\end{Code}
			结果不是理想相位。